義士嘅英文係？

Easy?

protesters? innocents?

屌你

hero

martyr

又幾好笑..創意滿分

開頭我都諗梗點答，見到答案即刻笑咗出嚟

死士呢

呢個好接近 但係講未死嗰啲呢？(唔希望會再有人死)

Saisy?
Sexy?
She she?

deadpool

Sushi

Warrior

sissy

The Volunteers

以前香港義勇軍就係叫The Volunteers
The Royal Hong Kong Regiment (The Volunteers) RHKR(V)

係I have nothing to say

Future of HK

the chivalrous

耳屎！

yes

bannrtman

bannerman

Susie

Soldiers of Justice

Righteous man

9up下
英文有限， 格硬砌番個全名
Encouraging Audacious Sacrificed Youngsters

真心應該係volunteer

yeezy

easy

義士著咩鞋？
Yeezy boost

vigilante?
Righteous ?

呢個「義」係義工咁解

SJW

frontier

咁義士的確係自願同無收錢

俾你講咗先

shits

HERO

Revolutionist

Anti-Communist Hero
(Chinese: 反共義士)

屌樓上班玩膠
又唔好笑
認真啦

Martyr
- a person who suffers very much or is killed because of their religious or political beliefs, and is often admired because of it
[Cambridge dictionary]

唔一定要死咗的，個字嘅重點係佢哋有捨身成仁嘅想法，死唔死唔係佢哋決定

Crusade

hk girls are easy我愛港女撐港女

前者通常係Batman打擊罪犯果啲，後者聯想到self-righteousness好似有啲負面影射。
平時我聽人叫開freedom fighters感覺會啱聽啲。

Spartan

認真：

利申：平時睇開好多英雄片，啲superhero 未被正名之前就係叫做vigilante

Hongkonger

幾好笑

但我無野講

easy fitness

簡單易明

我無野講

真係好難譯呢隻字

hong kong girl is easy

Google translate 譯做私刑

Protector of Hong Kong
Breaker of Chains

係喎 冇睇entry 2

呢個中文意思接近

但係以前蘇聯共產黨員用開

matyr唔係烈士？死士係唔驚死，唔係死咗

boys are easy too

算唔算自己答左自己？

信Cambridge 吧

林鄭？

Pussy

crusade

見do you hear the people sing 歌詞

Yiss

諗起玩watch dog
私法制裁者

Yeeshit

太共啦

Comrade

DLLM

cavalier唔得？
利申占狗

正經

The righteous

Crusader

單字好似真係搞唔掂

2C

哩個解烈士就啱都未死叫咩martyrs

10/10

Defender

ec

Righteous

係
我就得睇唔知邊份英文報用過依個字

我覺得trooper嘅西方國家用法代表到

第一個留言既重要性

嘩屌
唔係唔俾放鬆同娛樂 但俾啲尊重義士好啲喎…

Yeezy

Crusaders

Democracy activists

Volunteer 乜野呀？
應該解公義喎？

I cant find the right word

fighter or XX fighter
e.g. freedom fighters

英文真係好撚癲
一個近義既字要背成十幾個

Chevalier

Sing hallelujah to the lord = crusade

winnie the pooh

easy 可以正面。好似踢波咁，叫隊友easy

unarmed civilians

呢個都唔錯

Sor 咁我唔識啦踢波嘅嘢 但個人第一觀感就麻麻地

你自己諗野負面就辭咩都負面啦認真撚

George Carlin：If crime fighters fight crime and fire fighters fight fire, what do freedom fighters fight?

李慧琼話係protestants

EC

knight-errant？
chivalrous people?
Freedom/Justice/democracy upholders?
Sor諗唔到 啲字愈搵愈偏門

分鐘人minutemen

The Righteous

The Guardian of (sth) HK/freedom/democracy

後者我見ny times 有用過

Suicide Fighters

正義之士

推，我記得有外媒報衝立法會用過呢個

Muslims

屌

man of justice

Condom

屌 呢個時候有返d舊登/連登式既gag 實在太好
滿分

warriors

Pioneer?

如果無共產黨connotation會幾接近
但太重共產味道
而家講親comrade好多時都係寸共產

Knights

patriot 得唔得?
大家都係愛香港 為了香港而站出來

Today I learnt!

中文字真係形容得好細膩

惡撚到
無問題 大家鐘意easy咪easy囉
人哋以為做文宣認真啲好啲啊嘛

Protestant ar

咁又叫惡
強國過嚟架？邊忽攻擊到你？

一睇就知GOT fans
btw 我覺得都係protesters 啦
martyr 留返比三位好D

Knight

sixy

個人感受係咁就咁㗎啦 有把尺度㗎 差咗變忽等於係強國過嚟啊

Volunteer 幾好
呼應番hunger game
幾似我地而家個情況

Brave souls

Sexy

Resistance

印度係叫freedom fighter

Yi Jin

Um... sorry I can’t find the right word

我見外媒翻譯做righteous

屌你老母成班唔識英文係到亂鳩咁suggest
似樣個啲就downvote
仲有幾個撚樣拎咗烈士當義士
收皮啦你地

batman

Why not in Chinese? You will create a new term for the world from what happened in Hong Kong

Anti Commie Vanguard

Righteousness seeker

Not easy
Too hard

正皮仲多過個post，ching好嘢！ 有文彩！

Evangelists?
Martyr?

我都係見依幾日大家咁緊張想搞下gag, 無意offence義士
唔好嗌交

Righteous Man

大家學術交流，因為自己都同緊其他人譯緊相關既影片。上面有巴打用crusader，自己幾貼意思。自己偏向用oxford查返，套用返外國人想法，始終我地翻譯都係想比外國人了解事件。

歡迎大家繼續比意見，集思廣益！

es

10/10
但我都係無嘢講

Unnamed hero

protestants

好撚癲

HongKonger

jihadi

劍橋字典

牛津字典

#like多過原po系列

真心笑出聲😂😂😂

應該係道義之士喎

Activists?

Braver

創意無限

唔明點解咁多負皮 E.A.S.Y. ok ar

英文廢
但係我心中義士英文係Hero

Yee shee

多咗

係我錯，無心得罪。純粹想讚下有上前線既香港女仔

Caesar

Kamen rider

Ceci

dead body

012525，

hkero

Bin Laden

認真覺得係comrade
大部分社會運動，乃至革命，都係用comrade

easy有乜咁唔專重
咁難得有嘢笑吓都要屌

Volunteers

GOT JJ

The Righteous

+2gc

屌，唔爭氣笑咗

Guardians of HongKong

The righteous

The sacrificed

Easy有淫亂既解法
所以 收皮啦 好嘛

Yee-see
淨係 for 香港人用

the disciples of freedom

Yeast
令抗爭發酵

我冇野講我有權唔解鎖我要搵律師 (背定律師電話)我唔簽任何文件我唔信任何警察我要警誡記錄我要食飯 飲水 毛氈 去廁所我唔舒服要去醫院我要睇你委任證同編號

The eyes of the Lord are on the righteous,
and his ears are attentive to their cry.
Psalm 34:15 | NIV
耶和華的眼目、 看顧義人、 他的耳朵、 聽他們的呼求

完啦好嗎？？？覺得冇希望想自殺既入黎聽下我既故事！

youngsters putting their future at risk

你不如比份稿出嚟睇下語境先知用乜字最好

activists

我自己係ig係打freedom fighters

the justers

其實呢個字係徇道者咁解

英文冇一個term可以解到
如果做英文文宣，用字中立啲會易啲入口
Protesters demonstrators 就得

你到底知唔知呢個字有咩歷史背景

唔爭氣笑左

GG
good guy

太好味道

「七黑」團結打倒白色恐怖

Democrators